 Третий раз в Египте -- отель 
==============================

Отель наш оказался лучше, чем предыдущие отели. Лично я думаю, что причина в том, что в Шарме отелей много и они зажрались, а в Марса Аламе отелей мало и людей относительно мало.

Номер
-----

Как я уже упоминал, нас переселили в другой номер, потому что в старом не было балкона. В новом номере балкон отгрохали по принципу «вы хотели балкон? Так получайте же, и не говорите, что мало»:

![](0.jpg)  

Остальная часть номера оказалась довольно тесной:

![](1.jpg)  

![](2.jpg)  

![Входная дверь и узкий неудобный коридорчик в номер](3.jpg "Входная дверь и узкий неудобный коридорчик в номер") Входная дверь и узкий неудобный коридорчик в номер 

![Ванна с душем, унитаз. На переднем плане слева умывальник, справа -- зеркало + фен.](4.jpg "Ванна с душем, унитаз. На переднем плане слева умывальник, справа -- зеркало + фен.") Ванна с душем, унитаз. На переднем плане слева умывальник, справа -- зеркало + фен. 

Территория и пляж
-----------------

Территория отеля большая и зелёная. В этом заслуга, скорее, не самого отеля, а того факта, что есть несколько отелей «Марина», и мы ходили по местам, которые доступны и другим «Маринам»:

![](5.jpg)  

Как бы там ни было, но мы насладились территорией по полной программе. Она красива днём:

![](6.jpg)  

![](7.jpg)  

![](8.jpg)  

![](9.jpg)  

![](10.jpg)  

Отдельная прелесть, кстати, в том, что по дороге на пляж мы проходим через порт, а в нём прозрачная вода, и видно, как резвятся рыбки:

![Мы с мамой долго думали, что ж это за рыбки косяками плавают. Я подозреваю, что это некая разновидность анчоусов.](11.jpg "Мы с мамой долго думали, что ж это за рыбки косяками плавают. Я подозреваю, что это некая разновидность анчоусов.") Мы с мамой долго думали, что ж это за рыбки косяками плавают. Я подозреваю, что это некая разновидность анчоусов. 

![Среди этих рыбьих косяков плавают рыбки покрупнее.](12.jpg "Среди этих рыбьих косяков плавают рыбки покрупнее.") Среди этих рыбьих косяков плавают рыбки покрупнее. 

![Рыбьи косяки опасливо огибают корабельные винты](13.jpg "Рыбьи косяки опасливо огибают корабельные винты") Рыбьи косяки опасливо огибают корабельные винты 

А вот как выглядит эта куча рыбок на видео:

https://www.youtube.com/watch?v=G_INXi7uJUc

Кстати, как видно из предыдущих фото, на бетоне в порту растут кораллы. Этот факт ставит под сомнение те высказывания, которые я слышал раньше: мол, корабли, плавающие по Красному морю, губят кораллы и рыбок. Теперь я вижу: если б губили, то в порту сгубили б первыми. А на самом деле в порту кораллы и рыбки живут непогубленные. Следовательно, не так уж им корабли и страшны)

Ну и вот для памяти:

![](14.jpg)  

![Вывеска в цветах флага Украины](15.jpg "Вывеска в цветах флага Украины") Вывеска в цветах флага Украины 

На пляже тоже была красота:

![](16.jpg)  

Но наиболее красива территория отеля вечером и ночью:

![](17.jpg)  

![](18.jpg)  

![](19.jpg)  

![](20.jpg)  

![](21.jpg)  

![](22.jpg)  

![](23.jpg)  

https://www.youtube.com/watch?v=7OCVgzB2G5g

Еда
---

Мы с мамой единогласно согласились, что еда в этом отеле — лучше, чем еда во всех предыдущих египетских отелях. Отдельный плюс в том, что еды много, а народу — не очень много, поэтому очередей за едой нету вообще. Также отдельный плюс в том, что за соком я хожу менее, чем в половине случаев. В основном сок (и коктейли на пляже, кстати, тоже).

![Мой обед: картофель фри, говядина, курица, куропатка, рыба, кальмар.](24.jpg "Мой обед: картофель фри, говядина, курица, куропатка, рыба, кальмар.") Мой обед: картофель фри, говядина, курица, куропатка, рыба, кальмар. 

![Обед в другой день](25.jpg "Обед в другой день") Обед в другой день 

Мама цветёт и пахнет от того факта, что здесь больше 40 видов салатов.

Пирожных здесь тоже дофигища: я взял целую тарелку, но это оказалось меньше половины видов. Мы с мамой пробовали, но не запомнили: завтра снова пойдём пробовать.

![Чуть меньше половины ассортимента пироженок](26.jpg "Чуть меньше половины ассортимента пироженок") Чуть меньше половины ассортимента пироженок 

![](27.jpg)  

Ресторан
--------

В стоимость отдыха в отеле входит по одному походу в ресторан средиземноморской кухни «Элия» и в ресторан арабской кухни «Гамилла». Мы в Элию пошли, а в Гамиллу как-то поленились. В Элие были великолепно вышколенные официанты и хорошие блюда:

!["Трио супов": вегетарианский (слева), рыбный (посредине) и грибной (справа)](28.jpg) "Трио супов": вегетарианский (слева), рыбный (посредине) и грибной (справа) 

![Полусъеденный стейк (один из лучших, что я пробовал)](29.jpg "Полусъеденный стейк (один из лучших, что я пробовал)") Полусъеденный стейк (один из лучших, что я пробовал) 

![Салат из фруктов с мороженым](30.jpg "Салат из фруктов с мороженым") Салат из фруктов с мороженым 

Борьба с насекомыми
-------------------

На территории отеля есть довольно мало комаров (увидел 3 или 4 комара за неделю) и мух (5 или 6 за неделю).

С мухами египтяне борются с помощью вот таких ловушек:

https://www.youtube.com/watch?v=E80qivvPma4

Против комаров борются с помощью окуривания всех приотельных кустов какой-то мазутоподобной гадостью:

![](31.jpg)  

Аниматоры
---------

Мы были на аквааэробике (планируем ходить ещё и на стретчинг), на йоге, и частично на вечернем шоу.

Аквааэробика шикарна; йога — позорище; вечернее шоу вполне приличное. В целом — аниматоры хорошИ.

Аквапарк
--------

В отеле был аквапарк. Маленький, правда: четыре трубы и один бассейн. Но был. В бассейне, кстати, температура воды 28 градусов. Эххх, хорошооо...

![](32.jpg)  

![](33.jpg)  

Итог
----

Отель хорош, балкон присутствует. Жизнь прекрасна! :)